{
    "question": "Kasus kasus yang pernah terjadi yang mencerminkan persatuan dan kesatual di lingkungan masyarakat Tolong dijawab .. :)) Terima kasih",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "kasus seperti banyak rakyat komunis menolak negar pancasila ,tetapi karna banyak di lingkungan masyarakat yg setuju dengan pancasila dan karna kesatuan mereka melawan tindak kekerasan pki akhirnya rakyat pancasila menang :)",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "-kasus sederhana (gotong royong)<br>-di daerah tanah karo sering ada acara kerja bakti :)<br>-kasus trisakti(yang mempersatukan seluruh lapisan mahasiswa)<br>-kasus bangsa indonesia melawan penjajah<br>-kasus rengasdengklok :) (menyatukan niat dan minat pemuda) :)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "hal-yang-perlu-diketahui-tentang-tanam-paksaimam-bonjolpattimur-472",
            "question": "hal yang perlu diketahui tentang tanam paksa,imam bonjol,pattimura,pangeran diponegoro,sumpah pemuda,romusha,hiroshima dan nagasaki,BPUPKI&lt;dan PPKI?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tanam paksa:berdiri pada tahun 1830. tanam paksa berdiri saat bangsa inggris hampir bangkrut setelah terlibat perang jawa terbesar\u00a0<br><br>imam bonjol:lahir di bonjol, pasaman, sumatra\u00a0barat, indonesia 1772. nama asli dari imam bonjol aadalah muhammad shahab\u00a0<br><br>pattimura:atau thomas matulessy lahir di haria, sapura, maluku pada tanggal 8 juni 1783. pattimura adalah pahlawan maluku dan juga pahlawan nasional<br><br>pangeran diponoegoro:lahir di yogyakarta pada tanggal 11 nov 1785 pangeran diponegoro memimpin perang diponegoro (1825-1830) melawan pemerintah hindia belanda\u00a0<br><br>sumpah pemuda:adlah salah satu tonggak utama dalam sejarah pergerakan kemerdekaan indonesia. sumpah pemuda adalah keputusan kongres pemuda kedu yg\u00a0diselenggarakan selama dua hari pada tanggal 27-28 oktober di batavia (jakarta)<br><br>romusha:adalah panggilan bagi orang indonesia yg dipekerjakan secara paksa pada masa penjajahan jepang di indonesia pada tahun 1942-1945<br><br>hiroshima dan nagasaki:adalah kota dijepang ygdi bom oleh sekutu selama perang dunia II tehadap kekaisaran jepang atas perintah presiden\u00a0AS harry s. truman. kota hiroshima di bom pada tanggal 6 agus 1945 diikuti dengan nagasaki pada tanggal 9 agus 1945<br><br>bpuki:dalm bahasa jepang dokuritsu junbi cosakai. bpuki di bentuk sebagai upaya mendapat dukungan dara bangsa indonesia dangan menjanjaikan bahwa jepang akn membantu proses kemerdekaan indonesia.<br><br>ppki:atau dalam bahasa jepang dokuritsu junbi linkai. ppki bediri pada tanggal 7 agus 1945 \u00a0ppki melakukan sidang sebanyak 3 kali uaitu pada tanggal 18 agus 1945, 19 agus 1945, dan 22 agus 1945<br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br>SEMOGA JAWABAN INI BERMANFAAT :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penjelasan-nasionalisme-indonesia-817",
            "question": "Penjelasan Nasionalisme Indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "asionalisme Indonesia<span>\u00a0adalah suatu gerakan kebangsaan yang timbul pada bangsa Indonesia untuk menjadi sebuah bangsa yang merdeka dan berdaulat.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "nasionalisme adalah suatu paham yang menganggap bahwa kesetiaan tertinggi yang dimiliki setiap pribadi harus diserahkan kepada negara kebangsaan atau nation state<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "maqsud-darii-menghindari-penonjolan-sara-dan-lain-lain-adalahh-760",
            "question": "Maqsud darii. Menghindari penonjolan sara dan lain lain adalahh?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Maksudnya adalah, Indonesia termasuk \u00a0negara yang mempunyai beragam macam suku, bangsa, adat-istiadat, budaya, dan lainnya. Kita harus saling menghormati sesama umat manusia, untuk itu kita harus menghindari SARA dan lainnya agar tidak terjadi perpecahan. Karena jika terjadi penyinggungan tentang SARA akan merusak hubungan/persatuan-kesatuan kebangsaan Indonesia.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "maksudnya agar kita tidak membeda bedakan ras agama budaya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-hak-istimewa-yang-dimiliki-oleh-seorang-diplomat-disebut-795",
            "question": "1. Hak istimewa yang dimiliki oleh seorang diplomat disebut ....?    2. Globalisasi pada dasarnya lebih condong ke arah sistem kapitalis yang bersifat ...?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\u00a0hak\u00a0</span><span>eksteritorialitas......</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tahapan-pembinaan-persatuan-indonesia-yang-paling-menonj-691",
            "question": "Sebutkan tahapan pembinaan persatuan indonesia yang paling menonjol !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong><em>Perasaan senasib</em></strong><br><strong><em>Kebangkitan Nasional</em></strong><br><strong><em>Sumpah Pemuda</em></strong><br><strong><em>Proklamasi Kemerdekaan</em></strong><span><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tujuan-meningkatkan-semangat-bhinneka-tunggal-ika-594",
            "question": "Tujuan \u00a0meningkatkan semangat Bhinneka Tunggal Ika",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "utk meningkatkan semangat persatuan da kesatuan bangsa yang selama ini terlupakan<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "agar hubungan persatuan dan kesatuan tetap berlangsung sehingga tidak menimbulkan perpecahan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-sikap-pelajar-dalam-menanggapi-proklamasi-kemerdekaan-592",
            "question": "Bagaimana\u00a0sikap pelajar dalam menanggapi proklamasi kemerdekaan RI",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dengan melakukan hal-hal yang membanggakan bangsa dan negara",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "meneruskan cita - cita para pejuang , belajar dengan rajin<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bagaimana-bentuk-hubungan-tentara-nasional-indonesia-den-247",
            "question": "Jelaskan bagaimana bentuk hubungan Tentara Nasional Indonesia dengan Polisi Republik Indonesia dalam membela dan mempertahankan NKRI",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "saling membantu karena TNI bertugas menjaga perbatasan/luar daerah sedangkan polri menjaga dalam daerah <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jelaskan-penyimpangan-pollitik-luar-negeri-ri-pada-masa-orde-b-768",
            "question": "1. Jelaskan penyimpangan pollitik luar negeri RI pada masa orde baru    2. Sebutkan peranan Indonesia dalam perdamaian dunia!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pada masa orde baru atau soeharto,soeharto mendirikan ipgi tetapi juga bersikeras untuk menjadi ketua gerakan non blok<br>yang berimbas pada ke plin planan dalam merealisasikan politik bebas dan aktif<br>peranan indonesia dalam perdamaian dunia :<br>-mengirimkan pasuka garuda ke berbagai daerah yang membutuhkan<br>contoh : kongo,mesir,plaestina,dll<br>serta menjaga hubungan yang baik dengan semua negara di dunia",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pertanyaan-pertanyaan-yang-menyangkut-tentang-makna-nkri-makna-p-948",
            "question": "pertanyaan pertanyaan yang menyangkut tentang makna NKRI, makna proklamasi, tujuan negara indonesia dan mempertahankan NKRI !!!!! kalo bisa pertanyaannya yang banyak ya dan yang sulit!!!!!!!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Apa contoh konkret dalam kehidupan sehai-hari yang membuktikan kita menghargai makna NKRI?<br>Bagaimana cara nyata kita mempertahankan kesatuan Indonesia?<br>Apa tanggung jawab kita sebagai pelajar untuk mewujudkan cita-cita/tujuan Indonesia?<br>Yang lain coba dicari sendiri,<br>semoga membantu:)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}